XII.
N 88. Ette tuli Jaan Kukk ja kaebas et tema kaubelnud 1883 aasta sügisel Lepiku Kanel Speek käest 8 Jet.otse selle kauba pääle kaks rubla käsiraha süse makstes ja pidanud nimetus neid siis G. Riikle Tartus ära wiima. Aga nemtud ei ole neid mitte kaubeldust Koha pääle ära wiinud, ei ka mitma koorase nõudmise pääle antud käsiraha mitte tagasi andnut. Selle perast paluwad tema nimetud ette kutsu ja selle üle otsustada. Nõuds kaks käsiraha see on 4 Rull iga kaubeldud Jet. eest a 50 kopk tema teenistuses meda tema odawa äraandmisel G. Riik käest olla saanud ja ka antud käsiraha kuni maksu terminini 6% juure.
Otsus:
Et kaebaja ja kaewataw ette kutsu.
Peakohtumees: P. Soonberg
Kohtumees: J. Soosaar
Kohtumees: J. Asmus
Kirjutaja Apsberg.
